仲有好多on9仔話香港地咁多有錢人揸幾層現樓, 個市點會跌

係呀
佢地的確係唔驚
但揸幾層現樓o既人先係投資者
比用家更加著重眼前回報
而且更加有條件獲利走貨
發覺個勢唔對路
佢地唔會覺得有錢唔賺咗先

熊市嚟度o既話
你賣慢一拍
就賺少幾十萬
風一轉
個個就會鬥快賣鬥快減
自住用家真係要自住
交易成本高好多
但投資者反而可隨時買賣
呢啲有錢人先係跌市o既驅動力

如果唔洗俾稅個流動性又真係會大好多嘅
如果唔係咁多人承接個價上落空間又真係好大嘅

如果

無錯

香港個樓市 係 炒定係自住
自己心中有數

話有錢人多 樓市就唔會跌
就好似 上年尾 話市場錢多 騰訊唔會跌一模一樣

係
的確香港人 投資理財 的意識薄弱，傳統觀念仲係樓樓樓
但講到炒炒賣賣 低買高賣
香港人又真係醒目仔黎架wo
放心 到時呢班友 一定閃得最快

同意
但因為辣招下
賣左之後再買返就要俾重稅
變相未見棺材都唔會流眼淚住
冇人帶頭賣就唔會跌
有班人見只升不跌就會接火棒
幫手創新高
其實係時候減辣
試下市場反應先
又冇話減左唔加得

呢10年香港股樓專收醒目仔皮，反而真係自用買家先贏

有幾層果d要賣就要賣晒全部先可以買返，否則都要15%。

減要過一次立法會，
加返又要再過多次，
班官會唔會咁玩?

一日有樓主日日出樓爆post
一日都仲可以燈到有得升

唔會賣架, 賣左買唔返, 長渣唔放, 升跌都唔放, 你就係下個巴菲特

咁事實係辣招失效在先
冇理由怕煩就錯落去

舊年日日見騰升post夠未見騰爆

租樓日日賺

你認真左定我認真左

政府角度係唔覺失效，
減完繼續升個個都實插佢，
唔減就唔會錯。

btw 樓爆 3m 入到三房套時可能會減。

你估到時做到幾成按？
6成？

賣左買唔返
我都供完，租比人不知幾爽
每月賺萬幾兩萬個市又仲升緊
唔洗放

個單位市值幾多先？
回報率幾多？

<2.5% 的話
其實你咪又係搏佢升值

到佢唔升，橫行果時
你仲係咪覺得投資物業2%回報好爽？

阿severjai
大把人廿幾三十年樓買落，你話升左幾多？
我舅父一手買落3-4個海怡收租
我都唔識計個回報率
收租計回報率係用佢買入價計ge

點解唔係用市值計
正常會計係點計?
求指教

橫行點解要劈價賣 唔劈價點解會大跌

租值回報 <2.5% 嘅時候點解有其他更高回報嘅投資 (仲要穩定得嚟唔洗煩)

已供斷放租除咗等錢洗要套現 點解有得輸

升唔賣，跌唔賣，平唔賣，一於長線投資

Sorry我柒左

你都岩
大路香港人/中國人 都係咁的心態
磚頭最穩陣

滿足<2.5%回報 無咩好講

超級業主班人每個渣緊過萬個單位, 睇佢地幾時收割姐, 總有一日會套現, 至於咩情況trigger佢地套現, 誠哥都唔知啦

你明你寫錯係邊 就知個荒謬之處

回報率一定係計 現市值

同樣咁多錢揸手
回報率如果咁低 唔係搏升值係咩

套用係股票市場
一隻股票5%派息 你唔買
走去買隻2%息的，唔係搏佢增長潛力係搏咩？
問心啦

回報率低唔一定博升
好多老一輩概人係鐘意買樓收租
擺係到就一直收租
你睇恆隆幾多物業收租

淨係穩定得嚟唔洗煩已經好吸引
年紀愈大就愈想少風險

就算後生都要有隻低風險係個投資組合入面
唔係一有機會賺多 d 就狗衝

未供斷仲有能力供點解要賣？
供斷無需要套現點解要賣？

如果加到放喺銀行定期有4%息，點都穩過樓啩？

咁又唔同講法 4%喎 !

咁就放哂 d 股做定期啦

依家港紙定期好似得1.4%...有排都唔知去到2.5% ...4 都唔知要幾耐同去唔去到

人仔就高..

2.5%應該唔會好耐，應該啲錢走晒一加一厘就有

無知一問 放緊租可唔可以賣？

連租約賣

買賣雙方同意就得？

要唔要徵求租客許可？

淨係維修已經麻q煩

點會唔煩

一日唔賣一日都係帳面富貴，投資樓有30%執你執唔執？

洗費交稅都10%啦，如果升30%就走，個市就唔會禁缺盤啦

升一倍都唔賣，第時做巴菲特

洗費交稅要10%?

樓市唔會無限升
問題係幾時轉勢幾時跌啫

租客賤民黎架咋
洗撚佢許可

其實第一點改做“個個睇佢升，有需要住嘅/冇需要住嘅都會買”

之後都會generate到第二點“越嚟越貴”

其實咁講吖，如果政府出嚟宣布有啲乜q稅會令現時樓市10年都無得升什至跌，睇吓有幾多人仲會入市，依家大把人係投機啦

佢地放哂都大把用家接，要用家都接唔到銀行唔借咁就爆，但而家銀行水浸

原來賭錢買股票唔係諗住贏錢㗎

試吓中共出嚟宣布2047地契約滿嘅會收返到時平均呎價作地價，依家買香港樓同賭2047有乜分別？

無論投機加投機 自住加投資 自住加投機 都有一個共通點

“你知道樣嘢個價會不斷升，有買貴冇買錯”

但所謂知道，其實係靠估only，冇人會肯定到一樣嘢將來個價格

你知果樣嘢會越嚟越貴
無論你係買嚟做乜
只要你係“確信價格將會上升”
你都一定會趁早入市

係咪投機根本唔會影響行為，確信價格上升，買。

幾無知先會用bitcoin同樓市比較 怪唔之得呢個世界總有人係做底果層

有無人可以保證中共唔收地先？中共強行收地有無發生過先？

而且投資喺層樓會升值上面點樣唔係投機？唔係話揸多過3年就叫投資㗎吓嘛？

買咩都好
一個人睇穿佢價格走勢
只要果件嘢唔會過期就會趁早買入

Bitcoin同樓市唔同嘅係
唔係個個都確信佢價格會上升
但個個（90%up）都確信樓價會再升

你買中電搏升值叫投機，等派息叫投資囉

咁一邊等升值一邊收息係咩

所以唔洗分咩投資投機自用

實升，點解唔早啲買

咁乜嘢叫投機？投資係你要有穩定回報唔係一次性回報。啲人買樓，揸3年等升值然後換大啲，唔係叫投機係咩先？佢哋係靠升值唔係靠收入喎

你係之前一個post 咪講到連登呢度發表ge論點係鳩up無backup 淨係得你識用經濟學討論
睇你寫d野 加埋呢句 你係得ge

投資同投機係講心態喎，你本身個意圖係咩先？